點解啲人要破壞共享單車？

屌你老母搵撚左3-4架車 唔係介爆咗個位就爛個鎖
今日見到個腳踏都爛撚埋

如果係用家
-粗用架車搞到爛撚左又只會減低成個社區個整體單車數量
-整爛個位係唔會幫你私有化都架車 如果要用車爛左都會照坐啦

如果係非用家
-你覺得啲車阻住條路既 架車爛左開唔到就更加唔會有人揸走佢

大家討論下

租車鋪做既

香港人質素問題
文化質素就黎同大佬一樣

大圍mk仔單車舖
租一日爛車一舊水
仲要串柒柒

邊個打爛佢地飯碗

唔止,親眼見過D垃圾MK仔MK妹抬埋一邊拆凳偷車
心諗呢D波都冇得轉既單車都要偷
究竟要幾撚CHEAP幾撚低質既大陸西DNA先做得出
香港靠呢D廢柴真係冇得救

同的士佬想整走Uber 一樣道理

屌 就係啲死肥婆坐爛哂啲車

大陸殖民成功啦
已經同化哂

我又覺得唔同市場
共享單車果D單車渣好多

公用品的悲劇

但喺我見將軍澳果啲鳩bike都爛

因為共享單車好踩過大圍果d垃圾車

就算整爛晒啲單車我哋都唔會比生意租車舖做架啦

冇得周街泊我自己買車好過啦，整車我自己又學咗啦，買零件又可以上網買，諗唔到要比單車舖劏嘅原因

一定係蝗蝻做架啦，香港人點都唔會咁冇公德心。

單車舖係驚既就減下價啦
你整爛得幾多步車姐

*部

兩邊都咁垃圾打和super

仲有我見過有mk仔用完好撚瀟灑咗扔低部車鎖都冇鎖
益撚曬啲蝗蝻坐免費車 都唔知係咪佢地搵到個陣就已經冇鎖

斷人衣食⋯

好多已經比人整爛把鎖或者拆走張凳
全部賊黎

但講真真係d綠車好踩d又平d

會唔會係對家做

見過三架綠色比人掉左入草地,附近有三架黃色泊得好整齊。(定掉轉?)

黃色好惡，見過用黃色包圍其他色

綠色黃色都有
但目測黃色比人拆位/偷左多d
可以d窮mk賊要開左先拆到野
又比唔起貴按金

估唔到咁多人支持啲垃圾單車 我係咪去錯論壇

啲車又阻路又佔用公共車位 用ofo小黃車個啲直情送埋啲個人資料比支那 最好就爛Q哂啲車去

上海有單聲稱香港人因為覺得呢啲單車洩漏私隱丟左幾架車落水 我就覺得做得好啱

go bee bike 都唔好踩

生蕃行為

我呢排想搵車都冇
一係爛 仲要岩岩增左值
冇左佢我每日要行20分鐘
有佢只係8分鐘

啲人好PK 狂掉垃圾落SHARE BIKE 個兜度

係 唔想比資料佢咪唔好用囉
覺得佢阻街咪call食環囉

破壞 偷車 掉垃圾落去
根本係大陸d小農dna蝗蟲行為

你咁講光復上水踢喼踢貨係咪生蕃行為？

呢啲咁既垃圾單車無管制肆意佔用公共地方
同呢啲野蠻既得益者講文明就真係蠢撚過生蕃啦

拉喼果個係咪真係製造問題既源頭？
閣下覺得岩既咪繼續做囉

水貨客問題你會唔會咁講？ 阻到街咪搵警犬call食環狗囉 唔想見到佢地咪唔好搭火車囉唔好去新界北囉

擺垃圾仔落車籃呢啲就香港幾時都有人咁做架啦 泊街邊既車耐左實有一兩舊

老屈單車舖都得

見過有鬼仔用部單車好似海底奇兵個肥仔咁成部野飛落海

其實真係有人有咁嘅需要 係規管得唔好
小弟番元朗工業邨
如果MISS 公司SHUTTLE 就一係行一係打的
SHARE BIKE 多車果排我公司 同埋附近公司都唔少人踩嚟出出入入
因為平兼快 未有SHARE BIKE 之前
都有人自己買2手單車 但好快被偷OR拆零件
所以SHARE BIKE 出現真係救左我地班人

我見EVEN 住橫洲既居民都日日用SHARE BIKE出入
唔係自己車冇咁傷

之前新聞話好似法國太多人整爛共享單車，間公司最後撤出法國

原來係左膠 要對準政權丫嘛

咁既話破壞單車對得好準喎 令間公司成本上升服務質素下降 準過踢喼100倍

利申返先 我係香港無踩過&無掂過任何共享單車

你諗下的士佬

就會明呢D嘢如果無後台係做唔到落去

其實都多餘 啲人破壞得幾多部
又唔諗下點解會比共享單車取代到 不思進取
一味淨係識怪人搶你生意

擔心啲單車比人偷/整爛 咁係治安問題喎
點解唔係要求去解決個治安問題 而係要用共享單車呢個引起更多問題既方案？ 阻礙唔用既市民， 又容許商家佔用公共資源賺錢

我自己有架單車我都覺得成日要泊入屋企/office好麻煩，出去食野泊街唔望住就唔安心
但我依然堅拒而家既共享單車

支那ofo都會派人整爛gobee啲車

自從白色出現咗，啲綠色就俾人刻意破壞
全部壞晒用唔到，一係俾人整啲爛濕紙巾喺凳pan
搞到無得踩...

歐洲都一能樣啦

見得最多係綠色壞，有次見過三架綠色俾人掉咗喺草叢，爛哂咁濟

租車鋪打手全面進埸
成日話乜共享單車又融資又阻街
其實係阻佢發達所以係咁強調缺點

邊忽共享咗
明明只係網上租單車服務

係
真係得綠色比人破壞得最勁

我見到共享單車打手就真 無人講過咩打手走入嚟扣人帽子

根本如果個啲公司肯 要強迫用家泊係指定位置係好易 例如泊係指定地方以外既地方就扣多$10之類 但佢哋絕對唔會咁做 點解？ 因為咁樣咪唔夠方便唔夠其他對手爭賺唔到錢囉 所以啲共享單車根本就利用緊呢種擾民既“方便”嚟賺錢

係我眼中旺角紅van同埋啲佔用哂啲泊車位/街道既車房都係一樣 佔用公共空間嚟賺錢

gobee = = ofo = china

綠色嗰啲最先入市場嘛

如果冇左綠色車
個個就會衝晒去踩黃色車比錢支那賺
支那公司大把資金，其他執晒都仲可以慢慢玩
雖然大把人屌d共享單車阻街，又成日屌9支那
但係只要方便自己/平既話又咪會照用
根本香港人都只係口裡說不

係呀 但日本一定唔會

唔撚中意人地幫襯囉

阻街

綠色都係大陸公司

法國CEO

破壞公物仲講到好似好有道理

人其實有好多陰暗面 ..

成條路都都擺滿曬共享單車 條路本身已經夠窄 我都想掉曬佢地落河

尋晚落隧道去到轉彎位盲點有架瞓咗係度阻咗一邊單車莖，好彩嗰時無快踩，啲垃圾周圍放

我見綠車係有專人會泊返好
不過大把人踩完就亂9咁放
又見過d 00後踩入南生圍然後就掉低架車
加上大把人刻意破壞
所以有時係公德心問題

有啲直接打橫擺響單車徑 好阻訂

香港人同大陸人一樣都係冇公德心㗎啦
你睇啲公用野好多都被破壞同好污糟就知

爛得越多越好
你班契弟貪方便方便成鳩日亂七咁擺,仆街公司霸撚晒公共位嚟做生意

香港人係咁㗎啦
只會珍惜自己既野

非法佔中仲講到好似好有道理

另外 公？邊撚到公呀？唔係以為掛名共享單車就係公物呀嘛？

見到有公司霸曬D公用泊單車位嚟擺

重新一點 呢d唔係共享 係租 只係自助租車

共享係唔洗比錢

其實啲單車舖真係on99，依家紅色資本都玩共享單車，你邊鬥得過

一阻撚住晒，據之前有新聞報已經有好多地方單車泊位不足
二用公家地方做生意
三收錢叫乜撚共享?又幫D詞語賦新義?
四D車有大陸公司，抵打!

老老豆豆，有啲人買架單車返嚟，都唔知有無踩過就鎖係啲欄杆幾年，生晒鏽爛晒又無人理，呢啲仲黑人憎過共享單車

你糾正中文，連阿拉伯數字都咪𨶙用。
用𨶙返標點符號，我𨳊知你句文字完𨶙咗未！
𨳒你老母！！！！

大陸黎既打手，將D私人野上升到公嚇鬼

見過有架車個前籃
放哂垃圾。食完既蘋果。發泡膠兜
共享垃圾桶

邊到公呀 睇過
我淨係知佔用公眾地方做生意

用返你個邏輯：
你驚畀咗錢無靚車用咪自己買囉,你覺得啲人整爛架車好仆街咪報狗囉

打的

琴日經過天水圍北 起碼200+ gobee bike + ofo 比人周圍扔 都幾肯定係有人搞事

同街揾架掃一掃就走，又唔洗限時返去還車，根本無野衰，唯一街泊阻到人比較唔好囉

首先我唔同意所謂「共享」
其實佢都係做生意
只係佔用公共地方去謀利
咁破壞佢GE人當然係同佢有共同利益但係無著數GE人啦
我唔係話佢地破壞係O岩
只係調返轉諗

若果係各有各做應該係無問題
同樣GE狀況可以參考下同的士之爭

anyway

就算係個人單車，你泊係條街一樣會俾人拆晒剩返條錬
呢個係因為人民生活水平唔高有賊性

若果成個社會都好富裕有愛心而且自我感覺良好係唔會發生呢D事

香港來講應該就無乜可能啦

D人心理素質一般般。

大陸共享單車係無人破壞，相反係好多人都好守秩序，用完會泊返好。
香港人係破壞單車方面仲衰撚過大陸人

之前唔見單車既時候聽警察講，話係d南亞人同道友做。
佢地想拎零件去賣

我想講如果阻住你條路,點解唔call食環而要自己破壞d野呢？一d原本冇爛既野,就因為d人冇同理心而去破壞,咁都可以為呢d行為合理化咩,比返少少人文精神啦連登仔

agger

人民生活水平唔高有賊性

咁你班友同啲商家又有無同理心,原本好地地嘅道路泊車位畀啲車霸晒阻街？人民精神就係縱容霸路霸位做生意或者方便你地隨時踩車？要其他道路使用者要就晒你地？

多啲出去見識下啦，外國咪仲撚多街童破壞公物

agger,都幾整齊下架

同香港呢種惡意破壞係兩個層次
同埋大陸咁多間共享單車
你拎d執笠跟住當垃圾處理既相片同香港合法經營但被惡意破壞既情況去比較有意思？
我自己眼見既係大陸人係正正常常咁用單車，用手機掃完俾錢，跟住又見到人用完就泊返好，夜晚有專人去執拾壞車回收返去維修，好撚過你香港千萬倍啦。我日日想踩下單車返工，但全撚部都係壞車，全部都係壞鎖，惡意破壞果隻。
點解大陸無呢種壞車？越諗越嬲，越諗越自卑，香港變成咁都係香港人自甘墮落！

你問下班友點解要亂泊囉,商家點解要霸公眾位而唔同康文署傾劃位畀你泊囉

亂泊就可以破壞？

即係我睇你唔順眼就可以打鳩你？野蠻人？咩邏輯。。。

我買部新車落地唔夠一個月比部亂咁擺既共享單車整凹佐 無仇報 你地用完擺返好啦 仆街

送比你既

我就早半年去左上海出差好幾個月 個段時間有踩過ofo

我話你知個度啲人仲惡 行緊條路比啲垃圾單車塞住第一時間無猶疑就踢低佢 有啲再惡啲既甚至打橫丟埋一邊 過左放工時間你去到啲大型屋苑附近你會見到一座用垃圾單車堆起既山

啲單車有一半係無左個籃 有一堆無左個kickstand訓係街/挨住牆 平均搵3架先有架踩得

同我講大陸共享單車無人破壞 想笑死人咩
同埋大陸啲路闊幾多倍呀

可唔可以將啲單車泊晒去金鐘?
等啲單車佔中

你呢段野真係笑死人，冇source 冇數據憑自己鳩up 吹到支那乜乜柒柒好過香港，你真係以為你好撚叻呀

睇source 啦柒頭，支那單車公司開得多，執得多，棄置單車仲多啊

人地親眼見到好有秩序架,唔好質疑人地啦

你自己以為，即係又係啲以偏概全嘅柒頭，以爲自己睇到嘅野就係所有野，13億人你睇得幾多個，幾千萬平方公里你去得幾多地方睇？

無人話可以亂鳩咁打人
只不過如果某日有人衝去打鳩林鄭一鑊 一定會有好多人拍手叫好大快人心啫

亂泊霸路都咁理直氣壯,個邏輯又係乜

嗱唔好話我9up 呢張個陣我啱啱到步見識少 唔算最嚴重架啦 後嚟都懶得影

好多車舖打手 破壞他人財物仲要合理化

一定係收咗美國佬錢添

專登

講到尾利益問題

我都唔明點解D人係咁搞部單車

搞到大家都無得用，一拍兩散
損人不利己
香港人好多價值觀都係咁
夜郎自大
教育/環境/文化使然

因為佢正名叫亂泊單車

係呀
到時冇曬車用
又益返啲單車舖

明明霸路損人利己仲可以拉去教育文化
同旺角廢中鳩叫擾民,之後叫人唔鍾意聽唔好聽一鳩樣

住馬鞍山，夜晚見到成堆三十四十部呢d車擺係海濱入口位，仲要阻住大半條行人路。。。

非法佔用公家土地

阻街呢樣野最大因素咪都係用家問題
下下貪方便用完放係路中心根本on9
行多幾步放係附近啲單車位 or 旁邊唔阻定既位都懶

根本佢呢類dockless bike sharing就係鼓吹你亂咁泊 靠你啲人泊到周圍都係營造一個隨手即有好方便既感覺

同埋 擺路邊咪一樣阻地方 收皮啦

外國有啲有固守位鎖車果類好好多,起碼有規劃過唔會亂咁放,依家dockless根本就係戇鳩,隔一段路幾架隔一段路又幾架,啲友是鳩但擺低拍下屎忽閃咗去,啲公司又唔做嘢加啲罰則落去糾正

霸路還霸路
乜霸路就可以刑事毀壞？
兩回事嚟喎

最好呢啲公司搵人專捉班友，拉到一兩個見報就會有人縮啦

不過咁樣霸路同製造垃圾法
政府真係要諗下點樣規管

講真，共享單車黎計支那絕對好撚過香港，香港班狗撚又破壞又掉落海，西撚到無朋友

又一個以偏概全嘅柒頭，以爲自己睇到嘅野就係所有野，source又冇數據又冇

我都廢撚事教精你

你最撚威最撚醒

追post 啦柒頭，支那同香港全部都係雞，修養上冇話邊個比邊個更好，不過呢，香港就仲未堆得到成個單車山咁囉

英國

美國

臺灣

支那

香港

呢期都有踩共享, 都有200幾公里周圍去,
沙田大圍最難搵黃車, 一係好多壞車.
比單車舖班友破壞, 一係甩腳踏, 座椅甩一邊, 手剎比人收緊. 呢D要用工具先整得爛.
個腳踏螺絲重係地下.
其他區只係丟落地下一堆車. 無爛得咁專業.

諗咗好耐. 收錢都叫共享.
原來共享意思係, 分享出來, 冇人睇住, 好大機會比人破壞.
收番少少錢, 3蚊半個鐘. 當維護費

狗咬狗, 唔關我事

俾人歧視用共享單車
罵完就特登整爛

所謂共享單車，同d 上市公司改名個block chain 一樣，有咩共享概念？

的確係方便咗，不過亂咁泊，行人路上面踩就無人屌？

拆凳個啲人都on99

啲撚樣選擇性失明,整爛架車就屌,亂泊就睇唔到

其實外國 澳洲 台灣 都有類似情況

除左同業 個人覺得人性本身就係咁 自律既人就算佔多數 都有少數人係想要搞破壞

賊黎仲係好cheap既賊

共享本身係張d閑資嘅嘢租出去，環保野黎
唔係喺度製造一大堆垃圾單車

認同
我而家人在歐洲
隔唔係好遠既距離就有一個鎖車位
好少見到有人會惡意毀壞 亂泊 整到好污糟
感覺上都幾整齊乾淨
唔明點解香港唔用呢種模式

係

我上中國二線城市啲共享單車擺咗一兩年都無穿無爛
香港人已經連蝗都不如 仲有班蝻係度殖民加快社會倒退

支持共享單車
如果話商家佔用公共資源
其實可以同政府傾一個月以一筆過既錢換可以係公共單車位泊

事實係佔用緊公共地方做生意,我亦未見過有公司去傾,只係未大規模掃盪班商家就有持無恐

車站附近最多所以係果度搵
我行左幾個車站搵左五六架單車全部都係爛鎖
一係解左唔彈鎖
一係就無得解鎖
心諗啲人公德心差撚到

之前掃gps見過有兩部係碼頭海中心
真係痴撚線
唔用都唔洗咁搞下話

素你老母冚家鏟質

啱啊，Especially 中國

香港根本唔夠泊位放單車.....
其實香港係乜尻都唔夠

咁癲 啲人其實係咪無父母架

有好多on9專破壞公眾野，
好似巴士坐座d貼紙咁

共乜撚野享啊，明明就要比錢人賺，仲要亂鳩咁泊霸撚住晒個公眾地方。d單車四圍泊阻住晒條行人路行都行唔到你地又唔講，見親都想掃晒佢地埋一堆

阻街單車都好吹奏
住新界西表示呢啲垃圾好撚阻碇

理念係好嘅，但係中資，不了

完全一樣

因為d公司要食到盡
要租地起 dock ?
發夢把啦

政府發牌規管下共享單車公司
除左單車違泊問題
對財務上都要有規管 按金唔可以隨便動用
仲有限制太多公司進入市場造成惡性競爭

早兩日想話踩下 就算完好無缺
班無公德心嘅仆街都要劃花哂個QR code唔比人用
香港人質素差撚到呢

政苦去掃咪又俾人話唔支持創科

係香港同支那搞依味野真係算鳩數啦 無公德心可言

冰山一角

好人好姐用完點會整爛咁麻煩

大圍$80 租爛車

元朗$40 有新車

勁無奈係，成日都見到啲單車就咁停左係啲路中心。有次搭巴士等車，條隊前面就咁停左架係到。

見有學生chok 爆鎖

我係呢到見到最多就係話人整爛人野好缺德 笑左 同缺德商人講公德心 同醉酒佬講道理 同共產黨講文明啦

唔知以為間公司你地有份

無撚病呀嘛 搞清楚
犯眾憎既係dc9同垃圾共享單車呀

其實應該學台灣 有指定泊點

共你老母享
用公共空間賺錢又阻街
死撚咗佢啦

好多窮西死賊仔
抵佢三代窮

損人不利己要幾低賤既人先做到

我都唔明點解呢D垃圾車都有人拆左張凳

好乞人憎霸哂啲泊車位

見得最多就係單車瞓係草叢，
其次被拆凳
再其次被拆鎖

便民既野其實值得去做
只係數量上應該限制 唔係依家咁就圍都十架八架係埋一齊

Ofo任你地飛落河
馬雲D錢多到成條河放滿單車都仲得

腦裝屎 合理化阻街霸位仲大條道理,唔係好阻就可以亂咁放,同啲廢老思維一鳩樣,咁啲蝗隨地大小便吐痰掉垃圾煙頭都唔係好阻啫,係咪可以咁做？

自己都有踩開單車
租過班mk仔一次
以後去親大圍都自己帶車入去

btw元朗租車係幾抵

冇既 一班大陸蝗生既蝗二代
咪有d賊種dna 囉

好懷疑果d打手根本做埋一份賊偷車拆車
再合理化件事
自我感覺良好左

其實係大埔租車一樣$40蚊有正常車 係咁強調100蚊一日租爛車個啲人

有班人係盲架 無人講過整爛人野係啱
不過正如有班廢老下下亂過馬路比人撞始終都係抵死

我係之前啲reply提出過根本啲共享單車公司可以好容易強迫用戶停車係指定位置附近 但佢地無咁做因為佢地個商業模式就係鼓勵人亂咁擺擺到周圍係 利用擾民嚟賺錢

除左共享單車公司要鬧 一直漠視問題唔出手管制既政府自然抵打 但幾時見過鬧政府係有用？ 靠呢個政府做有用既野？ 不了

我係上海見識過如果比呢啲垃圾單車座大既結果 所以我極力反對比呢種模式既單車入侵香港 私家相都擺埋上嚟 自己轆返上去睇

相比租單車舖打手 我相信共享單車既打手肯定仲多 我就唔信個堆公司唔會放資源做網上宣傳

成日見到d細路用石頭撞爛個鎖

因為佢破壞左傳統市場
班人唔夠抽唯有破壞返D單車

有無譏告9d人架。
擺明係私人車鋪驚搶生意

要阻到行唔到先叫阻 ?
一條比人行既路比你擺件垃圾擺到冇左本來應該可以比多個人行既位都叫阻啦.
更何況店鋪擺野擺出少少都告得阻街罰錢, 宜家根本一撚樣都係阻街

係班賤種DNA賊仔想合理化件事姐,咁撚有道理拎部車去差館門口拆嘛
講到尾咩又係鬼鬼鼠鼠既死窮西賊仔

大圍果間MK單車鋪 70$朝早踩到7:30
又貴 㗎單車又坐得唔嘛嘛地
我見佢鋪頭出面好多爛單車 係共享

學好中文未？

你呢個打手post低質到咁我反而希望你只係曲線

其實係D單車比人踩到累, 以自殘換取自由

唔好同我講你地見到行人路紅燈就唔會過馬路 但呢啲case你見到警犬都唔會過啦

講真就算係啲私家車亂泊路邊泊到阻住哂條路 如果佢比人用鎖匙劃花哂甚至條胎比人放左氣 我都只會講聲抵死

賊就係賊,你估班人偷單車送比窮人
俠盜羅賓漢呀

見到警犬唔會做?冇人睇住都應該知對錯啦
盜竊呀 刑毀呀 犯法架

又無視亂泊阻街呀？亂泊都係犯法架喎

結果都係一樣，你喜歡啦